Имеется два теплоизолированных сосуда с водой. Теплоёмкость всей массы воды в первом сосуде $c_1$, её
температура $t_1$. Теплоёмкость и температура воды во втором сосуде равны соответственно $c_2$ и
$t_2$. Во втором сосуде кроме воды находится брусок, теплоёмкость которого равна $c$. Брусок вынимают из
второго сосуда и погружают в первый сосуд. После установления теплового равновесия брусок возвращают во
второй сосуд. Соотношение между теплоёмкостями: $c_1 : c_2 : c = 4 : 5 : 1$. Пренебрегая теплообменом с
окружающими телами, определите:
\begin{enumcyr}
    \item какое минимальное количество $n$ таких циклов нужно сделать, чтобы разность температур $(t_2 -
        t_1)_n$ уменьшилась не менее, чем в $N = 25$ раз;
    \item какая температура воды установится в сосудах после очень большого числа циклов?
\end{enumcyr}
\answer{$n = 8$, $t_0 = (2 t_1 + 3 t_2) / 5$}
\tags{9, россия, теплота}
